

   
 Veľmi ma prekvapili reakcie slovenskej verejnosti na hru slovenských hokejistov počas úvodných troch zápasov na majstrovstvách sveta v Nemecku postupne proti Rusku, Bielorusku a Kazachstanu. Napriek tomu, že dva s týchto zápasov sme vyhrali a proti Rusku ustáli relatívne prijateľnú prehru 3:1, väčšina slovenských fanúšikov, z ktorých značná časť pred začiatkom šampoionátu neverila v dobré výkony našich hráčov, ostala omámená dobrými výsledkami bez ohľadu na priebeh zápasov, v ktorých bolo vidieť množstvo chýb v základných herných hokejových činnostiach. Tieto chyby sme dokázali ustáť len vďaka zázračným zákrokom nášho brankára a nemohúcnosti súperových útočníkov. 
 Tieto nedostatky ostali evidentne bez povšimnutia aj pre slovenských hokejistov, ktorých sebavedomé vyjadrenia pre médiá boli zaslepené výsledkami zápasov a tým, že dokázali otočiť aj zdanlivo stratené stretnutie proti Bielorusom. Podľa môjho názoru tieto všetky aspekty sa prejavili v prvej tretine proti Dánsku, keď naši hráči evidentne podcenili súpera a vykorčuľovali na ľad pod dojmom, že im bude stačiť tréningové tempo na zdolanie teraz už bývalého hokejového trpaslíka. Opak sa stal pravdou a dánski hokejisti vytrestali našich naivných hokejistov za ich ľahkovážny prístup k zápasu šiestimi gólmi v ich sieti v priebehu necelej prvej tretiny a posadili ich späť na zem, kde podľa mňa patria. Tento zápas schladil jednoznačne hlavy našich primadon a ukázal im, že bez srdca a bojovnosti sa zápasy na svetovej scéne hrať nedajú a ani nesmú, pretože nehrajú iba za seba, ale za celý národ, ktorý sleduje ich výkony a sklamanie takýchto rozmerov sa odpúšťa iba ťažko. Na druhej strane myslím, že práve takýto výsledok dokáže vyburcovať našich chlapcov  ku zlepšeným výkonom v ďalšom priebehu turnaja a dosiahnutia výsledkov, s ktorými po tomto výkone počítajú len tí najvernejší fanúšikovia slovenské hokeja. 
 Týmto sa zároveň snažím vyzvať slovenskú hokejovú verejnosť, aby nezanevrela na našich chlapcov kvôli jednému nevydarenému zápasu spôsobenému nedostatkom skúseností a nerozvážnosti, držala im palce ďalej a pevne dúfala, že si dnešnú príučku vezmú k srdcu a dokážu to pretaviť do výkonu v ich nastávajúcich zápasoch, najbližšie v pondelok o 16:15 SEČ proti Fínsku. 
   

